華府要求中資電訊商30日內證不受中國操控 威脅終止經營許可

▲ 美國聯邦通訊委員會主席Ajit Pai(左)與總統特朗普。（法新社圖片）

美國聯邦通訊委員會（FCC）以國家安全為由，要求中國聯通 （00762） 、中國電信 （00728） 等中資電訊商，30日內提交證據證明不是受中國政府操控，否則會終止其營運許可。

外電報道，美國聯邦通訊委員會點名，中國電信旗下的China Telecom Americas、聯通旗下的China Unicom Americas、以及中國中信集團旗下的Pacific Networks Corp及ComNet（USA），並要求有關機構30日內回覆，並向當局解釋為何不應撤銷其授權。

美國聯邦通訊委員會主席Ajit Pai在電郵中表示，最新行動反映華府的極大憂慮，而以上被點名的中資電訊商均是中國國有公司，形容是「容易受到中共的剝削，影響和控制（vulnerable to the exploitation， influence， and control of the Chinese Communist Party）」，而因涉及國家網絡安全，華府更不能冒險。

中國電信發言人回覆外電時表示，在美國經營接近20年，期待未來數周內，與聯邦通訊委員會分享有關作為負責任的電訊商所扮演的角色。

侵侵又撚狗

中國電信發言人回覆外電時表示，在美國經營接近20年，期待未來數周內，與聯邦通訊委員會分享有關作為負責任的電訊商所扮演的角色。
人地叫你30日內提供證據啊, 仲想見人賄賂人啊

你想叫佢哋點保證？國營企業點會唔受操控？

擺明收佢皮

小粉紅話 千其唔好啊。 佢地CN2 就用唔到，就算連到去美國都塞車塞死人啦

應該已經夠晒料釘牌 , 不過程序上睇下你有咩解釋

中国又點會有民企

就算初初唔係
黨要用你個陣都收歸國有

就是要收你支那皮

五毛：連登仔又打飛機

國企有埋黨委 即係收佢皮

美國：俾證據出黎！
中電：嘻嘻，不如食個飯先啦

做得好
對住D打橫黎嘅政權
就要用打橫黎嘅手段治返佢

推

夠膽咪擘大眼話自己唔係國營囉

直接換管理層，糧就入你數，又唔使錢收購

擺得上明面講99%封殺硬

支支: 奉勸美國別搬石頭砸自己腳

美帝呢招幾好。支那要報復都搵唔到美帝電訊商 因為全部入唔到支那。AT&T叫做有D支那生意

有操控=拎唔到證據
冇操控=冇證據拎到

支那狗又俾侵侵撚

交證據=得罪支那
唔交=cap唔到美國錢

最驚改個名又當冇事

成個board都係黨員
入面有黨分部睇住
點證明

人地幫緊國企私營化

順便叫埋tiktok證明

最後會唔會有得講數，交筆保證金
再加畀美國官員喺公司昅實
好似中興咁

通訊傳媒業邊有民企，大佬用嚟操控人民工具嚟
仲有之前問佢嗰間鳳凰衛視踢埋走啦
你估佢哋淨係嚟做新聞工作咁簡單

話時話孟孟週單嘢又冇咗件事

孟晚舟案公佈宣判程序 6月15日再開庭或視像進行

今次好難呀
一個武肺咁搞到美國

3日夠啦，仲30

仲喺加拿大，舊年又話引渡嘈一大輪原來仲未引

正

點證明？
要全公司上上下下講一次習過平死全家，再睇有冇被消失？

其實咁樣仲好
中興近排又俾人撚多次狗
根本進退兩難

真係擔心佢選唔到下屆又變番奧巴馬年代咁

728 752仲升梗
咁証明咩 姐係華府冇料到囉

叫維尼寫封信比委員囉

同證明有無神一樣咁難

平行時空？

明明都係跌

收佢皮